
## Fortran の並列計算：MPI 並列

### MPI 並列の概要

MPI は、分散メモリ型計算機で並列計算を実現する規格です。
この規格に沿って、様々なライブラリ（OpenMPI、MPICH など）が実装されています。

### 動作環境の確認

MPI 並列化したプログラムは、以下のコマンドでコンパイルできます。

```bash
which mpif90
```

## 課題 (3)：円周率を推定するプログラムの MPI 並列化

円周率を推定するプログラムの MPI 並列化を実施しましょう。

MPI_allreduce 関数を利用してください。

